 17:38,  6 марта 2019
Поляк захотел ворваться впарламент иумереть
Поляк планировал в середине марта ворваться в сейм — нижнюю палату парламента — с ненастоящим оружием, однако был задержан. Об этом сообщает RFM24.Он рассчитывал, что его убьют охранники. Теперь его просят арестовать на три месяца.Как выяснилось, 28-летний Пшемыслав М. родом из Кракова снимал квартиру в Варшаве, где собирал патроны и макеты различного автоматического и короткоствольного оружия. Во время обысков у него дома нашли множество писем, адресованных политикам, и некое вещество. Он планировал засыпать его в конверты, чтобы оно обожгло получателей. В настоящее время эксперты изучают субстанцию.Мужчину задержали в связи с рассылкой мэрам городов и бывшему президенту страны Леху Валенсе писем с угрозами. Послания были отправлены по меньшей мере 10 градоначальникам, в том числе мэру Кракова Яцеку Майхровскому, с требованием отставки.Отмечается, что установить личность отправителя угроз было непросто, поскольку мужчина пытался подставить другого человека. Ему грозит обвинение по трем пунктам: угрозы госслужащим с целью заставить их уйти в отставку, подготовка нападения на сейм и мошенничество, нанесшее ущерб частному лицу.
